翁靜晶：人間正道是「警黑勾結」

一群熱心市民就「定慧寺事件」於2017年9月拍片道出「警黑勾結」，僅兩年之後發生《逃犯條例》修例及連串事件，證明「正義女俠」翁靜晶甚有先見之明。

當年定慧寺義工團隊出錢出力調查、搜證，再自行去法院起訴，免得斂財者就會繼續逍遙法外，繼續騙財。

翁靜晶近日指出：「警察和相關執法部門，根本不會拘捕政權保護的 untouchables (不能惹的人) 。仍然在法網之外的，除了已『隱身』於大陸的艷尼釋智定，還有「提早退休」到英國的梁麗姚督察。貪腐的政府，包庇自己人，維護既得利益者，形成了一群惡勢的untouchables, 他們做任何壞事也不會面對法律責任，這是文明社會的悲哀。」

翁靜晶是退休律師，她長期為正義執言：「一視同仁執法，是理所當然的，正所謂『天子犯法與庶民同罪，但選擇性執法，是不會長治久安的。」

翁靜晶質疑林鄭月娥

香港返送中局勢升級以來，林鄭取消了很多活動，但同中共中聯辦高官一同專程、高調去參加釋智慧的葬禮。林鄭舉動引起港人指責。

香港前藝人、轉行當律師的翁靜晶7月24日在Facebook轉貼傳媒報道《【人命賤如草芥】元朗恐襲高官失蹤 林鄭722早上出席寶蓮寺追思會》。

翁靜晶並在帖文中質疑，難怪7月22日下午3時的記者招待會，她不敢回答她早上那裏去了，「只要處理好正經事，您去那裏都可以，但當天香港正是水深火熱，您這樣的選擇，就是『親疏有別、輕重不分』」。

翁靜晶還表示，「她當日是否在寶蓮寺享用完『精美齋菜』才回程市區。要不然，為甚麼搞到三點？」

還有網友質疑林鄭月娥與釋智慧關係：「果然係朋友，大家都係殊途同歸，都係地獄見。」

［突發］機場要人！機場要人！機場要人！

推